# トライアルのサンプルアプリ

----

トライアルのサンプルアプリ。
以下の機能の動作検証が目的。

## Spring Boot

Javaによるウェブアプリケーションフレームワーク。
同様のフレームワークであるSpringの軽量サブセット
として開発されたため、導入コストが低いのが特徴。
Mavenさえ入っていればコマンド1つでプロジェクトが作れる。

## Maven

ビルドツール。makeやant、gradleと同等。
pom.xmlに記載したビルドルールに基づいてビルドを実行。コンパイルだけでなくソースチェックやテストも実施可能。結果はJenkinsに出力してレポートにする。mvnコマンドにより実行される。コマンドの引数はgoalと呼ばれ、実行したい内容に応じて使い分ける必要がある。
また、pom.xmlに記載したライブラリを動的にダウンロードしてパッケージに含めることから、ライブラリ依存の解決が楽。

## Jenkins

CIツール。
BitBucketからのweb-hookをトリガにMavenのビルドツールを実行する。
実行した結果はHipchatに通知され、問題無ければ自動デプロイされる。

http://ec2-35-161-249-128.us-west-2.compute.amazonaws.com/jenkins/

## BitBucket

GitのHostingサービス。Githubのクローンの一つ。
通常のGitのバージョン管理機能に加え、コミュニケーションツールとして
の側面を備える。Gitの欠点を補う「Pull Request」の機能を備えており、
レビューを通してからproductに移行させることで品質を安定させている。
また、web-hookの機能をつかってpushやpull-requestをトリガにjenkinsの
ジョブを実行したり、Hipchatにメッセージ通知することができる。

